［半短故］《如果你見到呢段字，救我！》

如果你發現到呢本簿，無論你係邊個都好 ，請你救下我！

呢一本係我嘅日記，我唔知自己仲有幾多日命，會唔會好快被人發現，之後捉去滅口。所以我決定用呢本簿記錄低，至少有人知道真相！

長話短說，係咁嘅，我發現到呢個地方有啲唔妥。

Day 1

係我講述之前，先介紹自己。

我個名係安吉金，已經係中年人士，但我有錢有樓，做到高層又有老婆仔女，社會標籤我呢類人為離地中產，我亦都唔介意你咁形容我。

我住嘅地方係獨立屋，不但止有2層，仲好大添，鐘意就自己揸車，想去邊就去邊，簡直係夢寐以求嘅生活。

Oops ，唔覺意就炫耀緊自己添。

我想講表達嘅係，正常情況下，我應該乜都唔理，好好享受生活。

但係，呢度生活嘅氣氛好古怪，就連我都不知不覺咁同化。

每日嘅生活就係起身、翻工、放工、食嘢同沖涼，話就話有老婆同仔女，但我同佢哋都無乜交流，同獨居無乜分別。

仲有，唔單止老婆成日唔係屋企，個女仲帶啲唔同男仔翻嚟。每當我想問下個女帶咩男仔，就會即刻無咗件事，分心做其他事，到我記得嗰時，已經係個男仔同我講再見。

我應該覺得奇怪，

但我無，

到底點解會咁？

直覺話比我知，呢件事唔簡單。

Day 2

今日無乜事發生，但我開始去留意一啲「正常」嘅事。

意思即係，一啲所謂「正常」嘅事，其實一啲都唔正常。

就例如我會不斷煮嘢食，不過煮完係唔會食。

但我完全無感覺，唔當係一回事，仲不斷咁重複去做。

我嘗試回憶之前發生過嘅事，但全部都好模糊。

有興趣嘅朋友歡迎正皮同Lm
但避免影響其他重要Po
建議大家用不推文

Lm

Day 3

今日全日都做緊其他事，完全無記憶要寫日記，只係見到本簿先記得要寫。

我嘗試睇翻自己寫過嘅嘢，發現有好多都已經唔記得咗。

我推測，呢本日記就代表住我嘅潛意識，警覺住自己，呢一個地方有古怪，令所有人變成咁樣。

一旦我見唔到呢本簿，或者警覺性低咗，就會好快忘記曬所有事，變翻一個無靈魂、壞咗嘅人。

由聽日起，我要嘗試搶翻自己嘅控制權同意志！

Day 4

今日全日都努力去留意身邊嘅事，我注意到，「自己」係分為兩個部分。

一，「我」係無意識咁去做嘢，例如係翻工食嘢，通常係滿足自己嘅需求。呢個情況下，我都會有情感，但嗰種感受好假，就好似皮笑肉不笑嘅感覺。

二，我係某啲時段會回復意識，通常第一個諗法就係去打機同睇電視，其次就係同老婆仔女傾計，最後先係寫日記。

而最近，我越嚟越有意識去做自己想做嘅事，雖然好快會無咗回事，但起碼我回復意識嘅時間長咗。

要形容嘅話，類似係我攞住PS4打機，但㩒極手制都無反應，得個角色自己活動。

而加，我個手制開始郁得翻，可以慢慢控制，但有時都會失衡，不過叫做有進步，希望可以維持落去。

Day 5

今日我放咗佢就工之後，居然無好似平時咁去食嘢沖涼，反而係直落Club去飲酒作樂、撩女仔同埋彈下吉他。

雖然我好想控制意識去問人嘢，可惜另一個「我」嘅意志更加強大。導致我只可以眼白白咁睇佢操控身體。

我只係隱約記得，「自己」不停係度Flirt後生女，好快我哋熟咗，仲要求埋佢成為我女朋友，然後我帶咗佢翻屋企，之後嘅事亦都唔洗講......

點知，

老婆竟然翻屋企！

多謝巴打

主角俾人操控身體時有 意識

可以見到自己個身體 俾人操控
但係自己又無能為力
都幾恐怖

lm

覺得恐佈就啱

發現野生墨b

墨巴
我好鐘意你啲故

知道大家今日有重要事做 所以會10點先出
希望大家唔好忘記 亦唔好原諒
另外尋日有開心事 所以今日都會加更

續 Day 5

我感受到佢要嚟揾我，同時另一個「我」亦好似默許我去控制身體。於是我即刻搶翻主導能力，馬上著翻好衫，出去攬住老婆，同佢講啲無聊嘢，打發佢注意力。

好好彩咁佢完全無起疑心，呢個時候，女朋友起咗身，完全無視老婆存在，打算嚟錫我。

我嚇到即刻跑入廁所，先避開到呢個危機。女朋友見我走咗，就無繼續去煩我，反而同我老婆Say hi 傾計。

之後，我又失去意識，變咗另一個我控制，「我」仲同佢哋3個講得好開心，仨人變埋朋友，老婆仲叫佢多啲上嚟。

......我無嘢講。

Day 6

繼尋日發生嘅三角關係之後，又有好心寒嘅事發生。

今日我同樣無意識咁煮緊晚餐，出面咁啱有朋友行過，咁我就走去同佢打招呼，再邀請對方入屋。

起初佢自言自語，但無意識之下嘅我當然唔理佢，繼續煮嘢食。

過咗無耐，佢突然係廳大叫：「我要去廁所！」之後就坐係梳化訓覺，好似無事發生過。

後來，我煮好嘢食，就發現地下有灘水，當時以為係自己倒瀉水，好自然咁抹翻乾就算，最後無咗回事。

而加諗翻，就覺得有好多疑點出現。

點解佢要大叫，而自己唔去廁所呢？

點解地下會有水呢？明明我都無攞過水。

呢一切都會唔會有答案？

Day 7

自從我覺醒，以及提高警覺性之後，發現自己嘅記憶能力越嚟有改善。相信好快，我就可以攞翻身體嘅主導權，同埋記得過去所發生嘅點點滴滴。

Day 8

突發！突發！突發！

今日隔離屋搬咗個新鄰居，仲邀請附近嘅人嚟開Party，我當然係趁住機會去同佢Soical下。

我不斷提點自己，要問佢關於呢個地方嘅事，今次一定要搶翻控制權嚟問，唔可以好似之前咁。

加上，我懷疑係呢個地方逗留越耐，被同化、控制嘅情況就會越嚴重。

雖然我都算逗留得耐，但唔知點解醒覺咗。點都好，咩方法都要試下。

出奇地，另一個我好似消失咗咁，我可以任意控制身體，唔通我已經攞翻主導權？

我同佢握手示好，打算問佢之前住邊，並且慢慢引導佢懷疑呢度。

「正常」嚟講，佢對過去嘅印象係好模糊，唔會記得。希望咁樣可以喚醒佢，令佢自覺咁發現異狀。

始終我唔敢直接斷言呢個世界有古怪，亦都怕對方唔信，反而篤我灰。

點知，佢居然一開口就話：

「救命，我好快就會死。」

原來P牌真係推唔起
有冇人係追緊

有

多謝你
呢個Po好似一直沉底咁
有啲灰心

加油 咁岩入左黎睇
幫推

多謝巴打
希望你鐘意呢個故

P牌係難推d㗎啦

沉咗底 就會冇人睇到
真係會好灰嘅

唔介意嘅 喺唔影響行動post 嘅情況下
等小弟 幫你推一推啦

連登有愛
本來都呼籲各位用不推文
點知乜人入嚟

有 想救你

多謝你支持

救救樓主一推

好緊張
諗起Get out主角去個party見到自己友個part

幫推
快啲出文呀

其實我寫主角失去意識嗰時，係有借鑑Get out男主被人催眠同下沉嗰一幕

有啲似 逃出絕命鎮

大概7點出

我呆咗呆，無諗過佢會咁同我講，我追問：「你咁後生點解會死？同埋，點解你會同我講？」

今次到佢疑惑：「點解我要同你講？咁都仲要問？

因為，我同你一樣，都係知道真相嘅人，得你先幫到我。

啊，唔記得介紹，我叫做德利明。

至於點解我會死，一陣先解釋。

而加要好好招呼客人，否則會引起懷疑。」最後一句，佢講得特別細聲。

等待期間，我坐係梳化，睇佢點應付客人。

德利明一時煮嘢食、一時就同人跳舞、一時圍爐傾計，氣氛非常高漲熱鬧。唯獨我一人坐係梳化，顯得格格不入。

無幾耐，有人主動埋嚟同我講嘢，

係我第一次有意識咁同人進行對話。

對方係一個混血青少年，身型高高瘦瘦，外貌標青，仲Gel咗頭。睇落可以迷倒唔少少女，死啦，我個女會唔會中招？

「Susu，My name is John。你平時鐘意做啲咩？」Susu？佢講嘢係咪有鄉音？叫我做叔叔？乜我好老咩！

雖然嬲嬲地，但正經事要緊，我都係答啲正路答案。

「我平時？打下機咋。」我試探佢。

佢露出討厭嘅眼神，雙手做出推開人嘅手勢：「Oh no，我唔鐘意你呢種人。」

我即時感受到彼此嘅好感度下降，同時，佢都燃點起我嘅怒火。

「講咩啊你！打機得罪你？」我即時對John開火。

「喂！你語氣好啲喎！樣衰就唔好講嘢啦！」死𡃁仔竟然話我樣衰？

當我想反駁嘅時候，德利明即刻埋嚟阻止我，叫我坐翻低。而其他人照樣做自己嘅事，完全無因為我同John嘅爭執影響到。

John自己亦若無其事咁行開咗，走去同其他人Soical。

咁啱，個Party結束咗。

夜啲出埋最後一篇

幫推一下

多謝

德利明即時同在場所有人握手以及攬攬講再見，所有人都離開咗佢間屋，除咗我。

「呼，無謂人終於走曬。

等等，時候唔早，不如你翻去先？」

我等咗咁耐，佢乜都無交代就趕我走？

佢好似知道我唔滿意，所以加多句：「鄰居得閒嚟我屋企玩同傾計，都係正常不過嘅事？」

「嗯，當然。」我握手之後離開。

點解我會咁順攤？

當佢提及正常不過嘅字眼，就好似暗示一啲嘢咁，所以，我決定聽佢講。

Day 9

睇嚟我嘅控制權已經攞翻，我全日都可以控制到自己，做自己想做嘅事。

而我最想做嘅事係，

刷牙。

無了

繼續啊👿

咁快完

既然你哋咁講，咁就順應民意出多少少

一直以嚟，我都無意識去刷牙，今日終於可以好好咁清潔牙齒。

點知，我發現屋企居然無牙刷，唯有用水漱口就算。

不過都叫做有個小發現，就係我啲牙齒都幾乾淨，仲無蛀牙添。

做完正經事之後，我連早餐都唔食、請埋長假就走去揾德利明。

「終於訓夠？等咗你好耐。」佢開門比我入屋。

「訓夠啦，不過我仲未食嘢，介唔介意借個廚房比我用？」一唔食嘢就覺得全身無力，好辛苦。

之後，我一邊食嘢，一邊聽佢講。

係德利明講秘密之前，佢一而再再而三咁問我：「因為我知道真相，所以會死。

如果你決定要聽，就會同我一樣，連命都無。」

當佢提及到連命都無嗰時，我的確猶豫同考慮咗一陣，始終我咁有錢靚仔，英年早逝會好可惜。

不過諗深一層，可能佢係想考驗我先咁講。

機會過咗，就好難再擁有。

點都要話有曬心理準備！

「你講啦，我好想知道真相。」

「好。」佢露出意味深長嘅微笑。

真係無了

再出多少少啦

等你哋期待下

提提大家，鐘意嘅記得正皮

聽嘅過程當中，我終於知道......

食嘢唔應該聽秘密！

皆因我聽到噎親幾次，幾乎以為自己會食嘢噎死。

如果就咁死咗就真係好唔抵。

言歸正傳先，佢補充咗好多關於呢個社區、呢個世界嘅資訊同真相。

「外面嘅人，已經死曬。」佢好平靜咁講。

「咳咳咳咳，你講咩話？咩外面？」相反，我噎到狂咳。

「你冷靜啲，慢慢聽我講。

正確嚟講，佢哋仲有生命，但佢哋唔係人。

出面嘅人已經中曬喪屍病毒，佢哋無咗人嘅意識，只係漫無目的咁行屍走肉，見人就咬。

其實一開始，係可以控制到疫情，亦唔應該發展成咁。

早前經已有小道消息，傳言W地爆發緊病毒，恐怖到令人失去意識，做出一啲奇怪同重複嘅事，但無人相信，仲被批評為破壞社會秩序混亂。

過咗三個月，官方證實消息正確，更強調疫情控制得非常妥當，市民無需擔心，可以照常生活。

消息傳出後嘅一兩日，網上又流傳一段直播片段，見到患者漫無目的咁活動，同喪屍一樣。周遭已經見到附近一個人都無，得翻未變成喪屍嘅屍體，非常荒涼。

拍片者描述全國已經中曬喪屍病毒，只係差在未爆發，佢哋呢度係重災區，亦係爆發嘅源頭，幾乎所有人被咬，或者早期染病死咗。

而佢自己就一向獨居同少出街，亦成日買好多杯麵罐頭等糧食係屋企，所以可以挨到今時今日。不過，而加嘅糧食經已食曬，佢無辦法唔走出嚟，亦打算用直播嘅形式去提醒全球嘅市民，呢一種病毒可怕到可以滅絕人類。

『 一定要記住呢點：去到今時今日，去到呢個地步，唔係天災，係人禍。

唔好再相信官方消息，啊，應該咁講，當啲官方消息係口不對心嘅女人就得。』

佢講完呢句之後，就唔小心踢到個汽水罐，被喪屍發現咬死咗......

Well，至少佢感受過咩叫言論自由。

官方即時封鎖呢段片流出，可惜太遲。網絡上已經有人翻譯成多國語言，並且流傳到全世界。」

「等等......太多資訊，我要消化下，比少少時間我。」實在太瘋狂，就好似漫畫電影情節一樣誇張。

如果係真嘅話，點解呢度無淪陷？啲喪屍唔識入嚟咩？佢又點會知道咁多事？

我對於德利明嘅說法有懷疑，但先保留落嚟，等佢講曬再質問。

「Ok......你繼續。」我深一深呼吸，嘗試令到腦部運作得好啲。

德利明繼續講解：「 我只係講咗三分一進度咋，你聽曬先慢慢問問題啦，我會逐一解釋。

頭先講到震撼全球嘅影片啦，其實最令人注目嘅並唔係佢演講，而係佢死狀。

雖然，每人都好震驚喪屍活生生咁出現於現實世界，但大家都認為，唔發生係自己地區就毋須擔心。

只要唔係發生係自己身上，即使世界發生大事都好，係社交平台寫句唉、點解會咁等表達自己關注中嘅感慨過後，就會忘記得一乾二淨。

針唔吉到肉，係永遠都唔識痛。

呢種人，係最無知、最短視。

不過，無知愚眛嘅人往往會得到教訓。」佢故意停頓，凝造緊張氣氛。

「唔好懶緊張，快啲講埋落去。」我不屑咁講。

「喂，你破壞曬個氣氛。

事實上，喺官方未公佈消息之前，喪屍病毒已經潛伏係好多人身上。

由於病徵唔明顯，而唯一可以分辨到嘅，就係患者雙手會出現好深嘅青筋，當青筋生到去頸以上，佢哋就會病發。

症狀就係無意識咁活動，一星期後身亡。

當時無人重視，根本唔知呢個病毒嘅資料、傳播性有幾高，而患者一早就逃離到其他國家，大量傳播病毒。

起初，患者最多病發死亡，而唔會變成喪屍。

後來，喪屍病毒疑似同其他病毒混合，繼而變種，令患者死而復生，變成喪屍。

但變為喪屍嘅時間就因人而異。

直到半年後，佢哋先意識到問題嚴重性，但一切已經太遲。

大量喪屍重生，攻陷人類社會。

不過，並唔係全世界都咁蠢，總會有人做好準備，學識自己救自己。

U國有一隊頂尖嘅科學家團隊，佢哋由W地爆發疫症初期，就得到政府提供資金同資料比佢哋去研發解藥，避免人類滅種。

唯獨病毒變種嘅速度太快，雖則成功研發出解藥，但功效只會得一半。

解藥可以令喪屍有翻人類意識，唯一缺點係，人類意識僅能夠恢復大概10%到，大部分時間，都會好似喪屍病毒初期咁，無意識咁活動。」

變咗做喪屍故

今日係咁多
另外宣傳下自己先，樓豬係紙言都有寫過故
不過係用另一個筆名
有興趣嘅可以賞面睇下：

未去到ending 你都唔會估到係咩故

「等......等陣，唔好話比我聽，我哋就係死過翻生嘅喪屍？

所以，我先會長時間控制唔到自己，係個病累事？」我完全無諗過，世界曾經一片混亂，而呢度就好似平行世界一樣。

「Exactly 。

一方面，我哋擁有喪屍氣味，即使佢哋有日殺到埋身，佢哋都只會以為我哋係同類，唔會傷害人。

另一方面，人類可以用另一方式生存、繁衍後代。」

「我都係唔明，例如點解我會對呢啲事無記憶，你知道真相又點解會死？」我開始覺得混亂。

突然，腦海湧現一啲零碎、模糊嘅影像，我見到自己為咗保護家人而被喪屍攻擊。

「發生咩事？」我揉揉眼睛。

德利明苦笑回應：「恭喜你，由後日開始，你將會不斷面對死亡。

頭先你應該見到一啲畫面？嗰啲就係你生前最後見到嘅景象。

當你知道咗自己曾經係喪屍嘅真相，你生前嘅記憶就會重新激活，同時間，解藥會失效，你會咁不自覺、無意識咁一直自殺。」

得知真相後，突然覺得好虛無。

我無諗過事情係咁複雜，人類幾乎滅種，自己死完又要死多次，好無力，好似無嘢可以做到。

如果我選擇逃避、無視，係咪仲可以繼續享福？

個頭越諗越痛......

「我唔信！」

當下嘅我失去理性，接受唔到自己將死嘅事實，一下子就跑翻屋企，將自己笠係張被入面，不知不覺就訓著咗。

最快今個星期應該會完故
希望大家可以睇到最後

Day 10

到我清醒翻嗰時，已經係中午時份。

一走出房門，就見到德利明坐係梳化，佢嘅出現，正正就提醒住我自己，呢一切都係真實無比。

我好快就會死。

然而，過咗一晚，我已經諗通咗。

事實上，我係因為一個夢而點化。

夢境入面，有個黑影問我：「你係一隻好蠢嘅羊？」

唔知點解，我聽到呢句說話好嬲，好似被人睇小一樣，於是我衝口而出反駁：「我唔係羊！就算我係，都會係一隻聰明嘅羊！」

之後，嗰個黑影化成人類：「咁先係我會講嘅說話。」

然後就沒有然後，夢境結束咗。

我醒翻先明白，根本就無咩黑影，所謂嘅黑影就係我自己，佢係嚟提醒我，選擇無視係無可能，要扮訓好容易，去學識面對同解決問題先最難。

德利明提過，我會不自覺咁自殺。換句話說，只要我搶翻意識主導權，就可以控制自己，當初就係咁而恢復意識。

我正打算同德利明道歉尋晚嘅失儀，就被佢搶先開口：「對唔住，或者我唔應該話咁多嘢比你聽，你未有心理準備接受。我呢度有一隻藥，佢可以令你失憶，咁你就唔洗死。」

「應該係我同你道歉就真，你無做錯，係我自己堅持要聽真相。我而加已經諗通，我係唔會認命，會好好對抗。」我堅定表示。

德利明擁抱我，以老懷安慰嘅語氣講：「咁我都可以放心離開，交代最後一件事比你聽。」

「唔會㗎！你可以好似我咁，用意志力對抗。」

「我已經比預計時間生存得耐，去到極限。

我救下你，幫我做埋最後一件事。」佢突然跪低懇求我。

「我幫我幫！你快啲起身！」我急忙扶起佢。

「多謝你。

我交代比你嘅事好簡單，就係活著。

只有活著，人類社會嘅命運先有機得到轉機，唔洗再被喪屍依附。

當你抗衡得到喪屍意識，三十日內無病發嘅話，請你去到鄰近嘅實驗室。嗰度會有一個機械人，你只要講密碼：09102020，佢會抽取你啲血去製成疫苗。

人類嘅未來係食粥定食飯，靠你㗎啦。」

活著，聽落簡單同正常不過嘅事，但原來無嘢係必然。

不過，亦唔代表要輕易放棄投降。

「明白，放心交比我。」

佢拍拍我肩膀，滿意點頭微笑：「咁我就安心。」

「偷食？」我衝口而出，總覺得安心係要配搭偷食先係完整一體。

睇嚟喪屍意識開始影響我。

「吓？」德利明有啲愕然。

「無嘢，呃，話說我好似由頭到尾都無介紹過自己。」

「真係咁？」話畢，佢轉身離開。

望住佢背影，忽然有啲感慨同莫名嘅熟悉感，無咗佢的話，我應該仲傻傻地咁揾真相，然後不自主自殺。

「安吉金。」我相信，呢句比起其他說話更有意義。

「我呢世都會記得。」雖然佢背對著我，但我仍然想像到佢嘅勾起嘴角嘅微笑。

同各位分享一件事
上面提到嘅發夢個情節
其實係我夢到嘅真實夢境嚟覺得幾有趣所以加插係故事入面

Day 11

今日係德利明死忌，我眼白白睇住佢當場死亡。

原來死亡可以好接近，無奈嘅係我哋咩都做唔到。

今朝起身覺得神志清醒，仲可以控制自己，於是心情舒暢咁去煮個靚早餐食，順便係窗口偷望下德利明狀況。

點知，當我放眼望去，就目擊到佢觸電一刻。佢全身黑到同炭無分別，髮型變成爆炸頭，全身衫褲燒到穿咗，隨即倒地昏迷。

我即時跑去營救佢，但由於我無鑰匙，根本就無辦法入去，嘗試過踢門，可惜踢極都開唔到，電光火石之間，我諗到可以打爆窗口玻璃入去。

當我辛辛苦苦入到去，已經見唔到佢屍首，相反，只係剩低一部熏黑嘅電腦同埋一甖骨灰，上面刻畫著德利明個名，死因為觸電至死。

一部電腦要漏電、電流強到令人觸電至死，兩樣事件同步發生嘅機率到底有幾高？

唔通真係避唔過要死嘅命運？

都係唔好諗咁多，處理佢身後事比較重要。

早登極樂，我一定會完成你交代落嚟嘅遺願，我暗忖。

我捧著德利明骨灰，打算帶佢翻我屋企，並係草地安葬，令佢無咁寂寞。臨走前，我回望佢間屋鞠躬致敬，卻發現側邊多咗一個招牌。

現正招租。

奇怪？我之前都無見過呢個牌，唔通有人一早知道佢會死？或者只係我多疑，佢預先知道自己會死，所以寫定？

但咁樣解釋似乎有啲牽強，最後決定翻屋企再好好推敲。

「What the HELL？」間屋外牆無緣無故熏黑咗，門口仲有煙冒出，唔通......

我馬上衝入屋，見到廚房同地獄無分別，四處都係熊熊烈火，火勢仲開始蔓延到其他地方。

我記翻起，由於頭先趕住去營救德利明，乜都無理就出門口，所以份早餐仲開住火煮緊，亦引發火燭嘅局面。

我當機立斷，即時攞滅火筒滅火，但我萬萬都估唔到，喪屍病毒會揀喺呢個時候病發。

「我」不單止無滅火，仲衝入火堆入面。

「啊啊啊啊！」喪屍人格嘅「我」慘叫。

雖然意識被搶奪，但我都同樣能夠感受到被火燒嘅感覺。

恰好，長期無翻屋企嘅女終於翻嚟，佢見到呢個情形，嚇到對住我同堆火大喊大叫。

我唔可以死。

呢個係我最後嘅意識，之後已經痛到無咗記憶。

好似過咗好耐好耐，我先有翻意識同控制權。一開眼，發覺自己瞓係梳化上面，周圍嘅擺設都唔似天堂地獄，都係屋企啲傢俬嚟。

我即刻望下雙手，竟然係完好無缺，完全無燒傷嘅疤痕，唔通頭先發生嘅事都係幻覺嚟？

仲有冇人睇緊

人

感動
呢幾日出嘅文都無之前咁緊張吸引
多謝你哋無放棄

「安先生，我哋幫你滅咗火，下次小心啲啦！」身穿滅火裝備消防員對我講，說罷，佢哋就上車離開。

消防員？係喎，阿女當時係度，應該係佢幫我叫消防車，好彩唔洗等39分鐘咋，唔係就死咗十世。

等等，有消防員到場的話，證實火警係真嘅。咁點解我會絲毫無損？唔通喪屍皮膚係特別構造？

不過，雖然我外表睇落完全無事，但一起身就感覺到全身乏力，個人好唔舒服同心情暴躁，直至沖完涼同食嘢，身心先回復正常，算係執翻條命。

臨瞓前，我重新整合一下今日發生嘅事。

首先，德利明一死，間屋就出現「現正招租」嘅招牌，唔排除係佢一早放租，但都有可疑之處。

其次，喪屍人格有所進化，佢哋智商提高咗，唔會再強行控制我，而係喺適當嘅時候先會用盡方法去整死我。

第三，喪屍皮膚似乎有抗火性嘅能力，唔會令人燒傷，但釀成內傷。

可惜德利明離開咗，有好多疑點想揾人一齊分析都唔得，剩低我孤軍作戰，今日仲差啲死埋，聽日真係要小心行事，唔好再重複今日嘅錯誤。

Day 12

今日又係同死神打交道嘅日子，睇嚟而加每日都會遇上唔同嘅處境，等住我去死。

但我係唔會輕易棄權。

「叮叮叮叮———」美好嘅清晨，就喺比一個電話鈴聲破壞，亦係間接謀殺我嘅兇手。

「朝早打嚟嘈咩啊？」我破口大罵，比人嘈醒嘅感覺真係好討厭。

「我問你做咩就真！ 你已經好多日無翻工，係咪搏炒魷魚？」腦細把聲，大概係我呢生人聽過最難聽嘅聲音。

「係啊！我而加唔做啦！你自己做夠佢啦！」我霸氣回答。

儘管好想破口大罵，但事實係，我仲要靠份工揾食。雖然同屋企人嘅關係好疏遠，我都想儲多啲錢，萬一我不幸離世，佢哋都可以有錢過世。

「唔好意思，我而加馬上過嚟。」我即刻換上西裝，坐上跑車翻工。

好諷刺呢？表面光鮮、睇落好有錢，但其實我哋都係錢嘅奴隸。

就係咁，我重新開始工作，亦係惡夢開端。

每當我想休息或者想食下零食放鬆心情，喪屍人格就會控制我嘅行動，迫我繼續做嘢，連一刻嘅喘息都無。

以往我只會睇住佢控制自己，最多感受到少少感覺，但而加似乎唔同咗，就好似變咗扯線公仔一樣。

每當我病發，佢可以隨心咁控制我，就例如上次火燭咁，我可以感受得到被火燒嘅痛楚，即使喪屍人格同樣感覺到，但佢對呢啲都好麻目，唔會影響到行動，變相係只有我受苦。

至於奪回搶制權方面，而加我需要極度集中精神先可以勉強搶翻控制能力，唔似以前咁簡單，相對困難同辛苦咗。

直到午飯時間，身邊同事都去咗食午飯，不過喪屍人格完全無停手，仲越做越起勁，期間我經已不斷試圖搶翻控制權，然而我嘅精神狀態同身體都好唔舒服，所以一啲用都無。

直到午飯時間，身邊同事都去咗食午飯，不過喪屍人格完全無停手，仲越做越起勁，期間我經已不斷試圖搶翻控制權，然而我嘅精神狀態同身體都好唔舒服，所以一啲用都無。

幾經辛苦，終於挨到收工時間，喪屍人格肯停止工作，我感受到我個胃痛到蜷縮成一團、膀胱就嚟要爆炸、精神壓力非常大。

係完全無休息、隻眼無離開過電腦嘅情況下，基本上同通頂幾日幾夜無分別。

身心靈疲倦到有好強烈嘅死亡感覺，我最需要係訓覺，再唔訓的話，我一定會過勞死。

正當我準備合埋眼休息，喪屍人格即刻強迫我開眼！

「我要訓覺啊！」我大叫反抗，而佢當然無停嘅意思，於是我把心一橫，大大力咁撞自己個頭落牆壁。

只要我暈咗，佢就無得控制我，我亦可以訓覺回氣。

Day 13

「嘿，你幾好嗎？」一位唔太熟悉嘅同事叫醒咗我。

「吓？呃，我Ok啊。」我疑惑佢點解會咁問，之後先察覺到原來自己訓咗係地下成日，佢應該懷疑我暈咗先好心叫我。

回想翻尋日嘅事，仍然係驚心動魄，好彩最後無事，精神好翻好多，不過而加仲係覺得好肚餓同想去廁所。

啊⋯⋯咦？

點解塊地突然有水嘅？頭先訓都無㗎，
條褲仲好似暖暖地嘅？等等，點解我啲尿意無咗，我明明好想去廁所㗎，唔通......唔通嗰啲水就係我嘅......

無可能！

一定唔會，我我我失禁？我喎！

呢個情境好似似曾相識......係邊度見過呢？

係啦！之前都有個朋友大叫要去廁所，無幾耐就有攤水係地下，原來嗰啲唔係普通嘅水，係佢嘅尿！

我仲以為係普通水咁用布抹完就算，而加諗翻起都想嘔......

「哇，點解地下有攤水嘅，有人倒瀉水？」其他同學開始望向我個位置。

「係我唔小心倒瀉水！一陣會拖翻乾淨，啊同埋，我有啲頭痛，想請日假。」我心虛回答。

「睇你個樣真係有啲唔妥，你翻去好好休息啦。」

拖好地之後，我去咗附近小店食咗早餐醫肚，然後就坐車翻去屋企，失禁件事實在太震驚，我仲未接受到。

翻屋企途中，我如常會望一望德利明屋企，點知，現正招租嘅標示無咗，而入面亦都好似有個人影！

腦海突然冒出一個大膽假設，唔通呢個人就係殺死德利明嘅真正兇手？

聽日開始就係結局篇

幫推

多謝白花油巴打一直咁捧場

咁出多兩篇呀

出咁多會好快完
唔捨得

歡迎

咁繼續寫到去Day 365
我都唔想咁快完

Hello新讀者
鐘意記得正皮

拖咁耐又會悶親你哋
有機會再寫個長故

酒已賜

早晨
咁早起係咪開始打文了？

巴打早晨
咁都比你發現到
起身之後訓唔翻 所以順便打下文

好早 我係瞓唔著
加油

訓唔著好辛苦 眼光光
祝巴打你一覺訓天光

[member]好難得有巴打睇過
我自己都好鐘意呢個故 當時都面對緊類似情況
Anyway巴打要早日move on啊！你都可以同女主一樣抽身㗎

member]

...

雖則德利明講過自己好快就會死，但佢嘅死亡方式未免太巧合掛？時間準確到一個局咁。

如果屬實嘅話，咁呢個兇手應該知道德利明好多秘密，為咗唔比佢洩漏機密，所以殺人滅口而不擇手段。

咁點解佢又會搬入德利明屋企？唔通佢知道我亦係知情人士？於是將計就計，扮成我嘅鄰居博取同情，再借機會殺我一了百了？

我應該點做好呢？貿然去佢屋企又會好突兀，甚至比佢估到我計劃......

「叮噹——」戛然，有人按下門鐘。

我帶住緊張嘅心情開門，深怕會有人追殺我，估唔到，映入眼簾嘅，竟然係憎我打機嘅John。

「Sui Sui！我係你嘅新鄰居，我今晚會開個入伙Party，你要唔要嚟？」我完全無諗過會係阿John，係喎，佢亦係德利明嘅Party出現過，同樣為可疑人士之一。

好，既然佢主動出擊，我都唔會坐以待斃。

「我嚟啊，預埋我。」

係Party開始之前，我計劃定下一步。

首要條件係親近同接近John，嘗試搏取佢信任。

其次係搜證下屋企嘅物品，佢新搬入伙，應該未咁快拆箱，或者入面會有不可告人嘅秘密。

如果佢真係殺死德利明嘅兇手，我一定唔會輕易放過佢。

說時遲那時快，Party夠鐘開始。

「叮噹——」

「叮噹——」

「叮噹——」

入面啲音樂嘈到我企出面都聽到，即使我連續㩒咗幾次鐘，都係咩反應都無，無人開門比我。

我唔甘心放棄，堅持一直㩒，㩒到佢肯開門為止。

無耐，終於有人開門比我，但開門比我嘅唔係John，而係我個女。

「點解你會係度？」我同佢異口同聲地說。

「阿John邀請我嚟。」我哋講出同樣答案。

「無可能，佢尋日邀請我嗰時你都唔係屋企，你點會知佢開Party？」我質問。

「呢個世界有樣嘢叫手機。」佢𣊬間結束咗話題。

「咳，點都好，你唔好痴咁埋阿John，佢唔係好人。」我好心提醒佢。

而我換來嘅就只有反到後腦嘅白眼。

算，女大女世界，揾阿John出嚟先係最重要，不過呢個Party嘅規模較大，出席人士比較多，一時三刻未見到John出現。

既然係咁，我唯有周圍觀察下，之後再接近佢。

屋內傢私大致上都同以往無分別，唯一唔同嘅係多咗音響同樂器，睇嚟阿John鐘意玩樂器為主，一陣可以趁呢個話題入手。

咦？

呢個時候，我發現一間疑似主人房嘅地方，不過閂埋咗房門，無辦法睇到入面嘅間隔。

加上Party人太多，我都無可能明目張膽咁入去捜查佢啲物品，唯有再等時機。

我坐係梳化上百無聊賴，開始回憶自己當初亦係坐同一個位置，等待德利明解答疑惑。

無諗過，而加角色掉翻轉，係由我為佢揾出死亡真相。

正當我陷入回憶之中，驀地，全場漆黑一片，

「Let’s dance！」黑暗中傳來John嘅聲音，五顏六色嘅昏暗燈光隨即亮起，全場氣氛高漲，所有人都係度跳舞助興，沉醉於Party之中。

簡直係天助我也，而燈光轉暗，所有人都專注於跳舞之中，我大可趁著呢個絕佳時機偷入阿John間房，反正無人會見到。

果然我不出所料，能夠成功偷偷摸摸咁進入阿John嘅主人房，房內正常普通，都係一張單人床同書枱，床邊仲有個電子吉他。

我行前睇下書枱嘅物品，枱頭只有一本簿同一部電腦。

我馬上揭開本簿，睇下會唔有佢殺害德利明嘅字句或者暗示，點知只係畫上音樂符號旋律，我諗本簿嘅用途應該淨係作曲咁簡單，無咩特別。

我將目標轉向電腦，希望裏面會有有用嘅資料可以證實我嘅諗法。

咩話？竟然要密碼？我又同佢唔熟，想試下生日日期嗰啲都唔得......

等等，佢咁鐘意音樂，會唔會關音樂事？

心動不如行動。

輕輕一推

第#100個留言

Ilovemusic，我嘗試輸入密碼。

密碼無效，你還有兩次機會

得翻兩次機會......仲有咩可能性呢？

啲人成日話音樂同佢哋條命一樣咁重要，一於試下呢個先。

Musicismylife，我再次輸入。

密碼無效，你還有一次機會

弊！淨係最後一次機會，我唔可以再失敗，一失敗就咩都無，唔會再揾到真相。

到底仲有咩可以搏下？

啊，佢咁自戀，會唔會係讚自己呢？

但又好似無咩可能，邊有人會設定咁嘅密碼？唉無得諗咁多，就賭一鋪！

Iamsohandsome，我小心翼翼按下確定按鈕。

求下你求下你，一定要成功，我不自覺地喃喃自語。

登入成功

我得咗啦！居然撞得中密碼！

登入中嘅圓形符號不斷轉動，我猶如打開潘朵拉的盒子般，既期待又緊張，唔知會出現啲啲咩。

聽日繼續

john突然入嚟

個密碼咩事

John: Sui Sui

自己睇翻都想笑

仲差過一個正皮就夠10個

好似夠喇喎

聽晚8pm太子!!!!

#29Feb #太子 #831
【毋忘831半周年】
日期 : 2月29日 (六)
時間 : 20:00
地點 : 太子黨鐵站
*請自備鮮花及戴口罩

而家先見到個故 幾好睇

感覺上個故有寓意
密碼果部分睇到呆左

一路睇個腦一路浮現咗sims既畫面

[member]施主回頭是岸
佢move on咗㗎啦/member]

大家睇故同時都要記得推重要po

多謝過幾日就大結局

點解會呆咗
其實密碼嗰Part都係臨時諗到
但諗唔到有咩密碼 所以就

我都有玩過 好好玩

有啲牽強姐加油 繼續創作啦，支持你

收到 我會注意下
多謝你意見同支持

歡迎！

估唔到，單單係電腦桌面嘅Wallpaper都足夠衝擊我，John設定嘅桌面就係佢同我個女嘅親密照。

我將滑鼠移到命名為My girls嘅檔案中，除咗佢同我個女嘅合照，居然仲有唔同女人同佢一齊影嘅裸照！

賤人，竟然敢呃我個女！

唔怪得佢成日都唔痴家，原來係同呢個衰仔一齊。

我再翻查埋電腦其他資料，都只係得佢同朋友玩音樂、飲飲食食嘅合照。

即係話，John並唔係殺害德利明嘅犯人，但無可否認，佢係一個不折不扣嘅Play boy。

唔得，我要快啲同個女講清楚！

我隨即離開John間房，焦慮不安咁尋找女兒嘅身影。

無意中，我瞥見左手邊嘅角落位置用一塊黑布遮住，身邊嘅人依舊顧住跳舞，完全無為意呢一個毫不起眼，但非常引人懷疑嘅角落。

我大膽咁走上前查探，發現黑布遮住一道門，門口張貼「請勿進入」嘅大字。

到底應唔應該入呢？

你又會唔會入呢？

入

越叫我唔好入，我就越想入去睇，或者佢收埋咗啲更加不可告人嘅秘密。

好，就開門睇下。

我伸手，慢慢扭開門把，門後居然唔係一間房，而係深不見底嘅樓梯。根據我推測，呢間極有可能係佢加建嘅地下密室。

行落去會唔會有危險？我嘗試探頭去望，但入面黑到乜都睇唔到。

入去睇下應該好快嘅姐，一眼，我望一眼就走翻出嚟，就咁決定。

正當我走前幾步，準備行落樓梯，

「嘭！」

我馬上轉身一望，對門已經被人閂咗！

我立即伸手去門把位置，打算開門推出去，

「噠！」

已經太遲，道門已經被人上鎖，我而加只係得翻一個選擇。

就係向下行。

我小心謹慎地摸黑向下行，深怕一個唔為意就會滾落樓梯。雖然個心好驚，但隻腳同個腦好似分開運作，繼續以正常步速咁行，非常鎮定。

行咗大概半分鐘，終於行到盡頭。

所謂嘅地下密室，原來係一間普通套房。

入面應有盡有，有迷你廚房、迷你雪櫃、浴室廁所、一張雙人大床，仲有......

由於入面燈光都係較為暗，所以我行前睇清楚係咩嚟，原來係一啲情趣用品嚟。

John個腦除咗音樂之外，就只係得翻食女，都唔知我個女鐘意佢啲咩。

行完成間房，原來呢間都只係比佢要嚟食女，根本無咩秘密，唉，唔通真係我太多心？

唔一定，仲未解釋到係邊個閂同鎖咗道門，可以係John，或者係其他可疑人物。

而呢一個人鎖咗道門嘅行為，至少可以證明佢有心困住我，只係動機未明。

問題係，佢幾時先會開翻？

唔通，佢打算困死我？

唔會掛......呢度無庸置疑係密室，我係無可能走到出去。

諗到呢度，突然有啲肚餓，好彩呢度有迷你雪櫃可以醫肚，打開睇下有咩食先。

咦？點解，點解打開唔到嘅？好似有啲嘢痴住咁咗。任憑我幾大力拉，都係無辦法開到雪櫃門。

「我、要、食、嘢、啊！」我一邊踢雪櫃，一邊大叫助威。

可惜，依然都係徒勞無功。

唔可以咁快灰心，一定仲有方法！我安慰自己。

隨後，我即刻走翻上樓梯，跑去門前，

你以為我想用力扭開道門？

錯曬，大錯特錯。

「啊啊啊啊啊！」我提高嗓子大聲納喊，希望出面嘅人能夠發現我存在，繼而開翻道門拯救我。

可惜事與願違，外面嘅人仍然係玩到忘我境界，啲音樂亦越嚟越大聲，相信短時間內都唔會完。

我垂頭喪氣咁行翻去套房，個肚越嚟越餓，嚟Party之前又無食嘢，嚟到就掛住查案，全日都無嘢食落過肚......好辛苦。

雖然雪櫃係我面前，但開唔到的話，對我嚟講，同一個垃圾桶完全無分別，同樣咁廢。

我休息回氣咗一陣，既然都無嘢做，倒不如再試多幾次拉開雪櫃。

如是者，我餘下嘅時間就係不斷重複推拉動作，原先預計可以增加開啟雪櫃嘅機會，然而咁樣做只會帶嚟反效果，就係手痛且令自己更攰、更肚餓。

喺推拉過程之中，我都有花時間去門口大叫，不過仲係無人理我。

於是，我決定改變策略。

由於勞力消耗得比較多，所以我打算訓覺休息，順便避免空肚嘅難受感覺。

無奈地，太肚餓嘅緣故，我連訓都訓唔到，開始覺得困住密室係一種折磨，有一種等我斷糧斷水至死嘅感覺。

我漸漸睇個雪櫃唔順眼，對住佢嚟拳打腳踢：「開極都開唔到，你用咩做㗎？你整出嚟係比人放嘢食㗎！你當自己係寶箱咩？對唔住，我唔應該咁話你，你乖啦，你開門啦好無？」我無意識到，自己開始語無倫次。

情緒變得反復無常，由嬲變喊，再由唔開心變翻好嬲，「我都話我要開囉！」我向雪櫃咆哮道，而奇蹟竟然係呢一𣊬間出現，一拉就開到對雪櫃門！

我馬上求其揾食物放入口，雪櫃內放置咗各式各樣嘅美食，有壽司、蛋糕、飯團、布甸等食物。我隨心攞咗壽司放入口，一咬，咬唔開嘅？

我攞翻出嚟睇清楚啲，原來，所謂嘅食物都係膠嚟。我意思係，全部都係食物模型，不可食用。

我嬲到將所有食物模型掟向牆壁，對住呢堆仿真度極高嘅食物就更加肚餓，情形就同望梅止渴一樣，睇得唔食得，呢種感覺簡直難受過死，覺得自己好似被人玩咁。

我怒視住散落一地嘅食物模型，以及開咗櫃門嘅迷你雪櫃。

戛然，我靈機一觸，諗到逃生方法。

今日係咁多先
鐘意嘅記得正皮

今日應該會早出文 大概2點到
雖然2月無31號 但都唔好忘記831恐襲事件發生咗半年直到今日都係無公開cctv

我打算抬迷你雪櫃上樓梯，利用雪櫃撞爛度門，撞到開到為止。

幾經辛苦之後，終於成功將雪櫃抬上樓梯且到達門前。我擺好姿勢，準備係心入面數三聲就開始撞門。

三，

二，

一。

喺雪櫃快將接觸到門嘅𣊬間，傳來「噠！」一聲，有人......幫我開咗鎖？

我放翻低雪櫃，戰戰兢兢地扭開門把，今次扭得非常順暢，無咗前幾次有嘢卡住嘅感覺，「咔！」道門開咗！

我小心謹慎地探頭，確認下外面嘅環境。Party似乎已經結束咗，無咗嘈雜嘅人聲以及震碎耳膜嘅音樂。

我攝手攝腳咁慢慢行出密室門口，再揭開黑布去觀察環境，外面一個人都無，我應該可以趁機會離開。
我好似小偷一樣放輕腳步逃跑，但當我經過開放式廚房，見到燒雞、意粉、沙律等真正食物就忍唔住停低腳步，無辦法抗拒美食嘅誘惑。

我徒手拎咗雞鎚雞翼，然後狠吞虎嚥咁放曬入口，雖然過咗一段時間，然而啲口感味道依然保持住超水準發揮，好食到一流！

「你到底收埋咗Daddy係邊？行極見唔到喎。」遠處傳嚟我個女把聲。

我即時踎低，利用廚房嘅設備去遮蓋住自己，只要佢哋唔行入嚟，就唔會見到我。

「你真係想知？又係你話唔想daddy知你同我一齊嘅事咩。」係John把聲。

「好奇姐，快啲講啦。」

「Okok，我鎖咗佢係地下密室。」

「咩話？」阿女嘅語氣聽落好驚訝，不過驚訝係唔夠，應該要嬲佢先得。

「你居然唔話比我知你整咗個地下密室？好想去睇啊！」原來密室比我更重要。

「仲未正式佈置好㗎，本身諗住整靚靚先比你睇。

點知比我發現到你Daddy係我間房行出嚟，我諗佢應該知道咗我同你嘅關係先會咁做。

我一直觀察住佢，咁啱佢自己又行入去密室，咁我就順手鎖埋佢係入面，等一陣先放翻佢出嚟，費事你Daddy阻住我哋嘛。」

「喂！你隻手摸去邊度啊？呢度係梳化嚟㗎，好似唔係咁好......」

衰人！又搞我個女！

「怕咩喎，啲人都走曬啦，得我同你咋，密室嗰度又係隔音嘅，你Daddy唔會知㗎。」

唔會知？你啲嘢我知道曬啦！

佢竟然去到呢一刻都呃我個女，仲要鎖我去密室想整死我......

「偽君子！你唔洗旨意再鎖住我同呃我個女！」我走上前，邊勒緊John條頸，邊大聲吆喝佢。由於我太激動，隻手仲拎住食到一半嘅雞翼。

「點解你會出到嚟㗎？放手啊！你係咪想整死佢啊！」女兒焦躁不安咁向我大吵大鬧。

對上次咁近距離同佢講嘢，好似已經係佢細個嗰時，我都唔係記得好清楚。

印象中，嗰時佢細細粒，係全世界最可愛嘅人類，對地球嘅大小事物都充滿好奇心，每日都有好多嘅問題問，一日唔知原因，佢都會問到有答案為止。

同時，佢亦都係一個大喊包，小小事都會喊到塊面紅曬，隻眼腫曬咁跑過嚟，捉住我隻腳喊。每當我抱起佢，佢又會即刻收曬聲，雙眼淚水汪汪、非常無辜咁望住我，嗰一刻，我覺得自己係全世界最幸福嘅爸爸。

唔知幾時開始，佢唔再主動同我講嘢，我哋之間嘅隔閡亦變得越嚟越大，漸漸地，連見多佢一眼，都成為難事，我開始記唔清佢個樣、唔記得佢把聲。

「快啲推開佢！」我沉醉於回憶之時，女兒協助John逃走，當我回過神來，佢已經企咗係梳化側邊，痛苦地喘氣，女兒就在旁睇佢狀況，不時仲會鄙視我。

原來，我對女兒嘅印象，只停留係過去童年時期，但佢經已遺忘咗昔日時光，唔記得咗。對於佢嚟講，我同陌生人無分別，最大嘅分別，就應該只有所謂嘅血緣關係。

「佢係Play boy嚟㗎，除咗你之外，仲收埋好多女朋友，唔好再信佢啦！」佢當我係陌生人都好，我仍然想佢睇清楚真相。

「我嘅事唔洗你理！我一早知道佢有其他女朋友，我都有其他男朋友啦，我哋玩下咋嘛，又無害到人，我唔同你，你差啲摙死人添啦。」原來，我先係最唔熟悉佢嘅人，或者咁講，我根本唔認得眼前呢個人係我個女。

「係我錯，係我多事，對唔住，我唔會再打擾你哋。」我心灰意冷地離開，準備翻屋企。

離開之後，我抬頭一望，太陽已經升起，原來我只係離開咗屋企半日時間，但呢半日發生嘅每分每秒，對我嚟講，都係度日如年。

當我拖到疲累不堪嘅身體翻到屋企，居然有個小朋友跑去我面前，佢個樣仲有講唔出嘅熟悉感，我係咪攰到眼花？

然後，佢又跑去另一個人身邊，嗰個身影係......老婆？

等等，佢身旁仲有其他人，不過佢哋兩個都背對著我，無辦法睇到係邊個，但我估都應該係佢嘅朋友或者同事。

呢位訪客帶埋自己小朋友嚟探老婆，嗯，應該係咁，等我都行去打招呼先。

「媽咪我要食嘢！」突然，小朋友對住老婆叫媽咪，佢叫得我老婆做媽咪，代表住我係爸爸？我又做人爸爸？

我真係夠資格？我質疑自己能力，畢竟，我連自己個女都唔了解。

「爸爸！我要食嘢！」老婆似乎無理到小朋友，所以佢轉去問爸爸攞嘢食。

「你想食咩啊？爸爸煮比你食。」我開口問。

咪住先，好似有啲唔妥，點解個仔唔係對我講，而係對住另一個男人講？

呢個時候，嗰個男人擰轉身，抱起個仔問：「肚餓啦？想食咩啊。」

我終於見到對方嘅真面目，佢個樣係我呢世都唔會忘記，但......佢點解會出現翻？

如無意外的話
聽日或後日應該會大結局
唔捨得大家

到底主角見到邊個呢
大家可以一齊估下

呢幾日有啲忙
見到樓豬仲出到post都安心啲
主角係咪迴光反照

見番自己 打漏咗

等到今晚就揭曉

等你呀

其實幾點出先多啲人睇

出現係我面前嘅係，

德利明。

「點解......點解你會係度，你唔係死咗咩？我明明望住你死㗎喎！同埋，點解呢個小朋友叫我老婆做媽咪，叫你做爸爸㗎？你你你，死咗㗎喎！」我震驚到語無倫次。

德利明放低小朋友，仰天大笑幾聲：「乜你真係信㗎？你真係信呢個世界有嗰啲......嗰啲咩話？啊，喪屍病毒，好天真啊安吉金。

一切都係假㗎，你目擊到我死亡過程，都係我安排出嚟嘅。至於呢個咁可愛嘅小朋友，就係真嘅，只不過，佢係我由我同你老婆生嘅。

係我哋玩你咋傻仔，你仲未明啊？」

「你講咩啊？但我真係有喪屍病毒的徵兆喎，真係有人控制我身體，我感受到㗎！

加上，我同你無冤無仇，點解你要做咁多嘢呃我，我真係唔明喎！」我唔相信呢一切都係無中生有，亦唔明白佢動機。

「唉，你又係幾慘嘅。

你唔知自己有多重人格，又成日以為人哋想害你，每日都疑神疑鬼，你老婆同個女都頂唔順，所以先會成日唔翻屋企。

咁啱你老婆同我訴苦，於是我決定把心一橫要試下你，於是將人格分裂嘅病徵包裝成喪屍病毒嘅故事，你覺得好啱好準嘅話，就代表你係患者。

不過你老婆又唔捨得講個真相你聽，怕你會受唔住刺激發顛，所以我就安排假死。

點知你好似變得越嚟越顛，日日疑神疑鬼，加上我同佢又有咗小朋友，最後決定話真相比你知。

事到如今，無得你唔信啦。」說罷，佢抱走小朋友，離開我視線範圍。

我崩潰跌坐係地下，腦海入面一直浮現重覆又重覆嘅問題。

我有人格分裂？所有事都係我幻想出嚟？喪屍病毒係假嘅？我被人帽咗？我被所有人拋棄曬？

「啪！」忽然，腦海中聽到啪一聲，就好似有啲嘢斷咗。

有冇人live緊

歡迎新讀者

live

Day 14

哈哈哈哈哈哈哈哈，今天真是快樂的一天。

老師和女兒都回家了，她們都答應我，會常常待在家中，一併享受天倫之樂，我們亦商討搬家的計劃，打算搬到更大、更豪華的獨立屋居住。

你說甚麼？

John？德利明？

他們是誰？我不認識他們喔。

我的生活圈子較為窄，就只有家人及同事。

可是，我絕不認為現時的生活單一無聊，有家人的陪伴，我很高興，我很快樂，我是世上最幸福人。

想到這裡，我又禁不住笑意，哈哈哈哈哈哈。

Day ???

今天拾到一本奇怪的筆記，所以就隨便寫點東西，我隨意翻閱一下，看見有人寫甚麼這個地方有點古怪，笑死我了。

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

—————-《瘋人日記》完——————

【第三身視覺】

「女，你睇緊咩啊？」雅貽媽媽行入房間，睇下七歲大嘅女兒係度做緊咩。

「我睇完係圖書館借翻嚟嘅書，書架明明寫住係笑話嚟，但成個故事好慘，都唔好笑嘅。」雅貽扁嘴。

「等媽咪睇下，係咩書嚟㗎？」媽媽邊翻閱書本，一邊查看書籍類別。

「本書叫《瘋人日記》？搞錯啊，爸爸咁都比你借呢啲書，睇壞你點算。

咦，呢度寫住個種類係悲傷喎，應該係啲人亂咁放先會咁。」媽媽指住書籍類別嘅位置，展示比雅貽書睇。

「係喎，真係悲傷故事，唔怪得睇到咁唔開心啦。」

「真係有咁慘咩？等媽媽睇過。」

單單係睇故事嘅開首，媽媽已經恥笑同批評好幾次：「邊有人咁蠢㗎，好地地仲搞咁多事，好好地歎埋過半世咪夠囉，搞咁多事為乜。」

「哈，抵死啦！明知會死仲聽落去，自己攞嚟，人蠢真係無得救。」

「我都估到喪屍病毒係假㗎啦，邊有可能會有咁嘅事，唔會信囉，佢自己先係有問題嗰個！」

最後，雅貽媽媽作出咁嘅評價：「又真係幾好笑，唔怪得啲人會擺錯。」

「明明主角先係受害嗰個，點解你仲要笑佢？」雅貽唔理解媽媽心態，反而認為媽媽嘅說話好冷血，聽到有啲心寒。

「你講咩話？」

恰好，雅貽嘅爸爸放工翻到屋企。

今晚會出多啲

「唔好講住啦，爸爸翻嚟啦，快啲睇下佢。」

「係。」

雅貽一踏出房門，就見到爸爸手上多咗一份禮物，佢心情雀躍咁衝上前：「咩嚟㗎！係咪送比我？」

爸爸笑意盈盈，將禮物交去雅貽手上：「你上次考試有全級第三嘛，呢份係爸爸送比你嘅禮物嚟，獎勵你讀書咁叻女，快啲拆嚟睇下。」

「好！」雅貽帶著期待緊張嘅心情拆開禮物。

一則特別新聞報導：政府表示今年嘅貧窮及人口老化問題得以控制、解決，對於未來經濟前景更加明朗樂觀。

「又開電視？都話電視播啲嘢好毒，唔好成日睇。」雅貽爸爸一邊對老婆講，一邊攞搖控熄電視。

「得啦得啦。」對方求其敷衍。

「哇，係我想玩好耐嘅電腦遊戲！」雅貽興奮大叫。

「爸爸特登去買㗎，店員仲話過咗成年都係好受歡迎。

嚟，等爸爸幫你安裝咗先，你想唔想睇下我點整？」雅貽點頭後，佢哋兩個就一齊入房。

安裝期間，爸爸同雅貽閒聊：「點啊，上次你借嗰本《瘋人日記》好唔好睇？」

「我以為佢係笑話書嚟，點知原來好慘㗎！」雅貽講完之後有啲後悔，擔心爸爸同媽媽一樣，會講出冷血嘅說話。

點知，爸爸嘅回應出乎佢預料之外。

「雅貽識貨喎。

爸爸都有睇，睇完之後好鬱悶，要過幾日先平復到心情。」

「咩叫鬱悶？」

「鬱悶嘅意思，就係好似有塊好大好大嘅石頭壓住心口，無論做咩都提唔起精神，心情好低落。」

「但媽媽睇完無呢種感覺，佢仲話幾好笑，點解嘅？」

雅貽爸爸苦笑：「有啲書，唔係人人都睇得明㗎。

不過，雅貽睇得明已經好叻㗎啦，大個咗之後，你要一直保持住呢顆心，唔好改變。」

「知道。」

雅貽爸爸成日都對佢講好多好難明嘅說話，今次都亦唔例外，但雅貽相信，佢總會有日明白箇中含義。

「安裝好啦！你快啲試下，但你係咪真係識點玩㗎？洗唔洗爸爸幫你？」

「我緊係知啦！我啲同學成日玩㗎，佢哋話玩法係由玩家，即係我控制同製造唔同嘅遊戲角色，為佢哋創造獨一無二嘅人生。

聽講好得意㗎，角色同我哋一樣，又要食嘢又要去廁所，哎呀我唔同你講啦，我要玩啦！」

爸爸無奈地望住個女，感歎道：「有時候，我真係分唔清楚，到底係人玩遊戲，定遊戲玩人。」

【安吉金視覺】

時間倒退，返回安吉金發現德利明未死嘅一刻。

「點解會係你？你唔係死咗嘅咩？到底發生咩事？」我唔敢相信自己雙眼。

「哈哈哈，你真係同以前一樣咁天真可愛，不愧為我好朋友。」

「以前？我哋唔係識咗好短時間咋咩？唔通我哋係喪屍時間已經識大家？」

「救命，你仲信呢個故事？你聽清楚啦，呢度係遊戲世界，所有嘢都係虛擬㗎！」

「我唔信，我點知你幾時講真，幾時講假，可能今次先係假！」好亂，我分唔到咩係真咩係假。

「你唔信？咁我證明比你睇。」德利明拍咗一下手，突然間，有十個德利明嘅分身憑空變出嚟。

......咁或者係佢識變魔術，或者係失傳已久嘅分身術？

「變魔術？你有冇咁蠢啊？」點解佢會知我諗咩？

然後，佢再攞塊鏡照我個樣，佢有咩用意？咪住先，點解我忽然變咗光頭？發生咩事？我惶恐咁摸自己頭頂。

「呢度嘅一切都係虛擬，只要我想，我可以變一百個自己出嚟，我要你死就死，要你無頭髮又得，有頭髮都得！」德利明態度非常囂張。

如今，我再無藉口唔相信德利明，佢所講嘅都係屬實：「咁你究竟想點？既然你話呢度係遊戲世界，咁我只不過係一個遊戲人物姐，點解你要搞住我！」

推

「我問你想點就真啊！你搞到成個遊戲一片混亂，全部都係Bug，你令到我好麻煩啊！」

「我又做咗啲咩？係你自動出現㗎！」我討厭佢將所有責任推卸去我身上。

「唉，睇嚟真係要比你恢復記憶先得。」

「你講咩......話？」有一大串嘅畫面不斷湧入腦海，我終於記得翻曬所有發生嘅事。

我唔係遊戲角色，

我唔係叫安吉金。

我真名係程凱天，

我本來係有血有肉嘅人類嚟。

係我眼前嘅，亦唔係咩德利明，佢係我昔日嘅好朋友，許文安。

故事進度去到99%啦
聽日就會大結局
鐘意嘅記得正皮

今日係咁多先

巴打由故事開始一直推到接近ending

咁都記得我

當然啦巴打成日幫我推Po
加上我亦都會儘量記住有lm嘅巴絲名

點解日日都大結局

之前係結局篇
聽日就真係大結局

有啲唔捨得

咁啱今日先開始睇，點知聽日就大結局
btw好好睇

我都係

而加入嚟都未算遲
Btw多謝你支持

咁係邊個開密室個鎖

嚟緊會解釋埋

等緊你

仲搞緊其他嘢
未打曬文

今日大概幾時出呀
等我準時入嚟睇

應該7點至8點出到

冇問題

我曾經有一排係雙失青年，唔單止失業，仲有失戀。

當時，我只有二十幾歲，屋企等住我開飯。畢業之後，我雄心壯志咁去揾工，但一份工都無人肯收，連面試機會都無，無業嘅狀態更加維持咗成年，無可奈何之下，我連洗碗都做埋。

係經濟能力極差之下，連女朋友都放棄我，佢話唔想自己咁後生就要跟著我挨世界，我理解佢諗法，從來都無怪過佢，怪就怪我自己唔爭氣。

其實佢已經算好，願意堅持咗半年先放棄，換轉係我嘅話，一早飛咗對方。

但過咗排，我身心都挨唔住。為咗節衣縮食，我不斷翻工做嘢賺錢，每日翻到屋企訓三個鐘，之後又起身翻夜更。幾個月嚟，我一日只係食一餐，又無錢見朋友食嘢同玩。

我曾經諗過跳海自殺，死咗幾好，一了百了，唔洗諗咁多，但我最後都係打消念頭。我唔捨得屋企人、朋友，仲有我嘅前度，我應承過自己，賺到錢之後，一定要揾翻佢。

喺我過住不分日夜嘅顛倒生活之後，我收到一個電話，係我中學時期嘅好朋友許文安，佢約我見面聚舊。

「我最近翻工好忙，應該抽唔到時間見面啦。」我打算推咗約會。

「翻工？你揾到咩工？」

「Part time 咋，暫時Full time 揾唔到啊。」人大咗，自自然然就會想留翻啲自尊比自己，唔想講曬所有嘢比人聽。

「Part time嘅話我朋友公司請人喎，幾高薪㗎，你要唔要試下？Full time 就暫時幫唔到你。」

「好喎我有興趣！做咩㗎？」

「約出嚟講啦，我請食飯。」

如是者，我哋約出嚟見面食飯。

出住一篇先
順便宣傳下自己
紙言:
IG: curry_car
因為改過幾次名 所以每個名都唔同
多人follow嘅得閒Po下嘢
紙言亦都會得閒寫啲短篇

許文安外表無咩變化，但著衫方面有品味咗，會執正自己先出街，佢以前明明好求其，而加居然有咁大變化。

「喂！做咩著到咁型嘅？唔似你喎。」

「人靠衣裝嘛，簡單易明嘅道理嚟。」上到社會大學之後，好似身邊嘅人同事都變得唔一樣。

「點啊，你而加撈緊咩。」我主動詢問。

「係一間Pr公司做緊散仔咋，不過阿頭話我有潛質，肯搏嘅話就一定會上位。」佢眼神充滿住渴求同名利。

「有份筍工，老細又咁睇好你，幾好啊。不如講下我份Part time？」我始終都係心急新工內容。

「知你心急㗎啦，嗰間公司係做遊戲嘅，咁佢哋就想揾人做遊戲測試，但為咗保密遊戲內容，所以唔會公開招募，只會透過人傳人嘅方式去揾。」

「遊戲公司請人，即係我要玩遊戲？定係設計後製，但我唔識呢啲喎。」

「叫得你當然係簡單筍工，你只要幫個遊戲做測試就得㗎啦，完成就即時收錢，有三萬。」

「三萬咁正？」

「無呃你。」

於是，我係許文安嘅推薦之下，成功獲得高薪荀工。

份工非常簡單，一啲都唔複雜。唯一要挑剔嘅係需要簽保密協議。

而我要做嘅職責非常容易，只係戴上VR頭套，係遊戲裏面聽佢哋指示就可以，搞掂就即刻收得工。坦白講，公司職員無當我係同事，反而似客人多啲，不過當時無為意太多，有錢收就夠。

我重重覆覆做咗好幾次，有咗筆錢之後，生活改善咗好多，有翻個人時間，至少唔會好似以前咁辛苦。

過咗一排，許文安揾翻我，表示遊戲公司打算請長工，問我有冇興趣，人工一個月十萬，佢仲我講，公司福利包括會幫我揾埋屋住，甚至揾埋女朋友！

十萬咁多喎，福利就可有可無嘅，但聽落真係好正，就好似幫我安排曬所有嘢。不過重點都係人工，人工高我當然應承啦！

今次同樣都要簽文件，奇怪嘅係，公司要求我帶埋出世紙證明、銀行存摺、住址證明等文件。

雖然唔理解原因，但我都按照指示做，將所有文件帶齊過去。

「程凱天先生，你可以入嚟。」職員指示我入去，點知，監督我簽約嘅竟然係許文安。

「點解會係你？」我無諗過佢會係度出現。

「今日係你簽約大日子嘛，我當然要見證呢一刻，你係咪帶齊曬嘢？」

「係啊，但仲未有人同我講要做啲咩喎，到底我要做咩？」

「你有冇諗過，有一日我哋可以想要咩就有咩，唔洗擔心生活，永遠自由自在。」許文安無視我提問。

「呢度香港喎，邊有咁可能，外國就話有可能姐，如果生活係咁簡單，我哋就唔洗咁做到不似人形啦。

係喎，你仲未話我知份工係要做咩。」

「咁緊張做咩喎，簽咗份文件先，我又唔會呃你。」

係嘅，佢一直幫我咁多，我做咩會咁多疑？

於是，我就攞起份合約仔細觀察。

「唔洗望啦，咪又係嗰啲嘢。」許文安㩒低我份合約。

「合約嘅嘢，都係睇清楚啲好」我重新攞起合約，總係覺得佢想阻止我。

佢見我咁堅持，就打消咗念頭，由我去睇。

我端詳地閱讀文件上內容，開頭都正正常常，但尾段有幾句細字：

本人自願參加本遊戲並成為首輪測試者。

本人願意承擔本遊戲的所有風險。

本人同意及明白自己的身分會被使用。

「咩身份會被利用？咩遊戲？我唔係嚟翻工㗎咩？」

「我係講真，只要你一簽名，你就可以自由自在咁生活，想要咩就有咩，唔洗再擔心。」許文安仍然無答我問題。

「你一日唔講清楚，我都係唔會簽。」我堅決地說。

佢歎一口氣，然後向我解釋：「你並唔係要翻咩工，而係要成為虛擬角色，係虛擬世界生活。

其實係虛擬世界生活真係好正，你都自己測試過，入面唔差㗎。」

「咁身分會被使用係咩一回事？」

「咁係因為你已經變成虛擬人物，身分對你嚟講都無用，既然係咁，不如交比其他人。」

「我係唔會簽。」我決定離開，我情願係現實生活挨生挨死，都唔要係虛無嘅假世界生存。

「咁你有冇諗過你屋企人，佢哋需要你賺錢養家，只要你簽，佢哋每個月都會收到十萬。」許文安點會知我家事？

「我嘅家事唔洗你理，我自有分數。」我準備開門走人。

「乜你真係覺得你有得揀咩？你一走，你同你屋企人都會被人搞。」

「你講咩？」我暫且聽佢講。

「既然都講到呢個地步，我都唔怕向你坦白。

呢一個唔係普通虛擬世界，而係將真人嘅性格、記憶等量化成數據，再投放入虛擬世界之中。呢一點，你已經知道。

但你有冇諗過，點解會有呢個世界出現？」

「唔知。」我無興趣答佢問題，我只係想知道來龍去脈。

「因為你哋都係社會嘅包袱。

你哋又窮又廢，對社會完全無貢獻，我哋要嘅係進步，係人才，係錢。

你哋三樣都無，仲要我哋幫翻你轉頭，但喺呢個偽善社會底下，我哋只可以扮到好樂意好積極咁幫助你哋，完全唔介意。

而事實上，係政府眼中，你哋從來都係眼中釘。

不過，而加終於有個好方法可以解決你哋。

只要將你哋變曬做虛擬人物，社會上就會無曬窮人，啊，仲有班未死嘅廢老，唔洗再比床位同錢佢哋睇病，而你哋係世界亦會應有盡有，唔洗用我哋嘅資源，仲唔係兩全其美嘅辦法？」

「即係話，我哋都係被遺棄嘅人？」

「其他人我唔知，但我，許文安就一向對你好好，其他測試者就只會有十萬。不過你係我朋友，所以我會同政府嗰邊講，叫佢哋比間靚屋你屋企人，定時亦會有錢收，咁你唔洗擔心佢哋啦。

一句講曬，簽定唔簽？」許文安沾沾自喜。

我好討厭比人睇穿底牌同威脅嘅感覺，我根本就無話事權，可以做嘅，就只有服從。

「我簽。」我屈服於強權之下。

簽完之後，許文安話要帶領我去另一個地方，搞掂埋就走得。我趁呢個時間，追問更多細節：「佢哋係會點樣將我放入虛偽世界，我都係唔明。」

「簡單啲講，你會好似靈魂出竅咁，肉身係虛殻，靈魂進入虛擬世界，由於你嘅主要記憶會量化成數據，所以你係入面會有記憶。」

「我哋到。」佢熟悉咁按下房間密碼。

嗰間房放置咗好多電子裝置，當中已經有十多人戴住奇怪嘅頭盔係床上訓著咗。

我把握時間再問：「你唔係做Pr咩，點解政府嘅嘢你都知得咁清楚。」

許文安無理我，走去問其中一位職員：「進行成點？」

「進展好順利，完咗最後一輪就可以正式開始，估計下星期可以推出測試版比人玩。」

「比人玩？我哋唔係去虛擬世界生活咩？」我插嘴。

「問夠啦程凱天，你係時候訓覺。」突然間有人係背後捉實我，強行為我戴上頭盔，再打一枝針。

「救命啊！」我不斷掙扎想走，同時視線漸漸變得模糊，有強烈嘅睡意。

朦朧之間，我聽到許文安把聲：「頭先真係浪費咗好多時間，好彩趕得切。我今次唔衰得㗎嘛，難得有咁好嘅機會比我上位，我當然要做到最好，搞掂咗呢單，我仲唔賺到笑？」

「程凱天，今次真係多謝你，本來我仲差一個人先夠數，咁啱係名單上見到你個名，於是就揾你嚟填數。

就算我第日發咗達都會記得你個名，不過你唔會記得我㗎啦，好好享受被人玩嘅感覺啦。」

呢一切，對我嚟講都係尋日發生嘅事，無諗過，世界已經唔同咗。

「睇你個樣，都應該記翻曬所有事。」既係德利明，亦係許文安嘅人對我講。

「你仲好意思出現係我面前？你呃咗我！」我打算上前打佢洩憤。

「你打我無用㗎，呢個只係遊戲世界，我唔會覺得痛，我真身係現實世界。」佢態度比以前更加討厭。

「你害到我咁，到底仲想點？」我唯有放棄打佢嘅念頭

「你今次害到我就真！就係因為你突然覺醒，有翻自主思想，唔單止唔受玩家控制，喺玩家儲存遊戲之後繼續活動，仲開始激發其他人覺醒！

你知唔知玩你嗰個人係幾有錢？佢個仔勁鐘意玩呢個遊戲，正正因為你唔受控制，搞喊佢個仔，所以佢嬲到打去遊戲公司投訴！仲話以後都唔投資去我間公司。

原先上頭話下個升我，咁樣比你搞一搞，佢而加叫我過翻去間公司搞翻掂，要我好好負責！」

原來係咁，咁就解釋到點解我之前控制唔到自己，原因就係玩家控制緊我做嘢。

但我起初都唔會傷害自己，直到許文安出現作故事呃我之後，怪事就陸續出現，好似仲未解釋得到。

「So？關我咩事？」我對佢嘅事唔感興趣。

「哼，死到臨頭你仲咁好氣。算，反正你一陣就會消失，咁就搞掂件事。話時話，我真係要多謝你，本身好大工作壓力，見到你咁信個喪屍故，又精神分裂咁，真係睇到我好心涼。」

「所有怪事都係你搞出嚟？」睇嚟，佢就係始作俑者。

「係啊，我鐘意咁玩。

原先個細路玩得咁正常，淨係識翻工翻學，結婚生仔到終老。

識玩一定係玩死你㗎啦，不過普通燒死嗰啲又太無聊，所以我就計劃慢慢折磨你，慢慢整死你。

我先借用咗其中一個角色，再控制佢嚟接近你，慢慢引導你相信我，到你相信我之後，我再要求你生存落去，咁就可以確保你一定唔會輕易死。

之後我安排自己死一次，令你對所有人都起疑心，一步一步咁擊潰你。唔止要你係生理上受苦，燒死餓死咁普通，我更加要你精神上受盡折磨，咁不攻自破，可以令你自己整死自己。」佢語氣不可一世，就好似非常回味折磨我嘅過程，簡直係不折不扣嘅變態。

「所以，無間斷工作同密室，都係你搞出嚟？」我繼續追問。

「點啊？係咪好成功呢？我自己最滿意你開完雪櫃發現無得食嘅部分，以為自己有生存希望，但最後都係落空，你崩潰嘅心情真係開心到我訓著都笑醒。

你知唔知折磨一個人嘅最高境界係點？

係令佢以為自己有希望，然後再推佢落谷底。

所以我每一次都會留條命比你，你永遠都唔會燒死、餓死，雪櫃門係我特登開，令你誤以為有得食，密室嘅門都係我開翻，等你聽到自己個女點諗你，以為一切可以完結，但又會發現老婆送綠帽比你。

呢一切係幾咁完美，幾咁成功。

可惜時間所限，無得玩你太耐，否則我唔會咁快表明真實身分。」

聽到之後，我心情反而好平靜，無太嬲佢嘅感覺，始終一開始係自己信錯人。既然佢應承會照顧我屋企人，咁我都走得安落。

然而，我只係唔明佢點解佢咁憎我，又或者好似佢所講，壓力大到想揾人發洩，而嗰個人就係我。

「我明白曬，亦都無嘢再想問，你鐘意就處治我。」我無慾無求地說。

「洗你提？但你唔想知自己屋企人點咩？」

「你唔係話會提供住宿比佢哋咩！」我激動咁講。

「呃咗你咁多次，你真係每次都信到十足十㗎喎。我點會咁做啊傻仔，係都比自己先啦，我同咗你屋企人講，你食安眠藥自殺啦，佢哋攞曬啲錢幫你安葬。

我諗而加.....應該乞食緊，再唔係就比人捉咗入嚟，不過你都就嚟要被刪除，唔會再有機會見到佢哋㗎啦哈哈哈哈。」

「你個賤人！」佢呃我、搞我唔緊要，但佢明明應承幫我屋企人！

「夠鐘啦程凱天，喔，我係咪要叫你安吉金先啱呢？Anyway，再見啦哈哈哈哈。」話罷，許文安消失咗，然後我亦都郁唔到，就好似之前一樣。

唔係，我同以前唔同，係安吉金教我，只要堅持，就會有希望。

準備出最後一篇

【第三身視覺】

「喂，邊個邊個，快啲清曬呢個遊戲嘅所有Bug，特別係叫程凱天嘅人，刪除曬佢所有資料，唔好比佢出現係呢個世界，我靠你㗎啦。」許文安對著職員拍拍膊頭講。

「係。

其實我叫Tom。」雖然職員表面就話無問題，但其實佢心底有十萬個唔願意，基於許文安連續幾日都要求佢控制角色，然後又恃住自己係政府部門就態度惡劣。

「使旦啦。」最重要嘅係，對方仲係唔會叫佢個名。

雖然唔願意，但始終都要做。

【偵測漏洞中......】

【偵測漏洞成功：99個】

【除錯中......】

【除錯中......】

【除錯中......】

【漏洞還剩餘：1個】

【！錯誤！除錯失敗】

「嗯？發生咩事？」職員再重新試一次。

【偵測漏洞中......】

【找不到漏洞】

「奇怪，頭先明明仲有一個，唉唔理啦，反正就揾唔到。」職員放棄決定理會。

另一邊廂，

雅貽沉醉於新遊戲之中，忽然，佢收到一項通知。

「咦？又會突然有鄰居想入嚟嘅？」雅貽疑惑。

【安吉安想要探訪，接受或是拒絕？】

「好唔好呢？」佢將滑鼠移向拒絕附近。

「都係好啦！」佢選擇接受。

【接受】

【安吉金進入「雅貽123」家】

全文完

打咗成日文 終於寫曬
大家覺得個結局點樣

Btw之前有巴打估中咗the sims嘅遊戲係我最大靈感

主角其實好勇敢，一直堅持落去（同固執唔同）
老實講後段比唔到我精彩既感覺，但我睇到作者你放左自己見解同世界觀落去，話唔定會啟發到唔同人。
加油，創作多啲有趣既故事，分享比大家

個結局 算唔算 bad end

主角係點避過除錯

好多謝你堅持睇到最後而且仲睇得咁仔細可惜最後比唔到精神感動你
我會努力改進希望下次寫故都見到巴打